各位我地依家得最後呢條路 陪審團否決權

我地香港人依家得返最後呢條路。46個人已經被控暴動罪。求下瘋狂係撚咁推呢個post比全香港人知

「陪審團否決權」是一個極少會被公開談論的題材，原因是一般大眾(尤其是陪審團成員)也不會被告知的一個權利，故被視為一項禁忌。使用陪審團的刑事審訊中，陪審團的權力其實比法官還大，負責決定被告是否「有罪」，而其決定是不需要給予任何理由。若果陪審團決定被告罪名不成立，則被告會被當庭釋放。在普通法下，陪審團不需要為其裁決而負擔任何法律後果，而法官是必須跟隨陪審團的裁決而行事。另一方面，被告人是不能因為同一項刑事罪行而遭多次審訊，故在審訊後被判無罪是為最終判決，檢控機關是不能就同一罪名不服陪審團決定，提出上訴再提訊被告。

因此，理論上若果陪審團認為有關的法律是「惡法」及/或認為司法系統腐敗僵化，成為政權利用惡法侵害公民的機器。
則即使按照法律條文、法律原則、呈堂證據等皆應判被告「有罪」，**陪審團是有權力選擇無視而判決被告「無罪」，即「犯法但無罪」。**

在歷史上，普通法下存在的「陪審團否決權」往往是作為公民的陪審團成員，按照良心拯救同胞，對抗腐敗司法系統及政治的武器，從而達至正義。

求

下

推

各

位

幫

手

pish

無論事實上根據所有證據同法例證實義士係咪違法，香港人只會投罪名不成立

呢個要推

對家一定會盡量揾d深藍做陪審員，我地點搞

陪審團只需要投罪名不成立

正義陪審團

罪

一個黑到盡頭既政府
點會唔黑埋你所謂random既陪審團
呢d last sort咁唔好放太多希望喇

名

push

此帖必推十次
實在太少巴絲做法律抗爭

不

We united

不要只推 , 進著說 「罷工要配合埋 不合作運動 事半功倍」

和理非 站出來 我地去集會遊街不合作運動 等前線休息下

香港人 唔好放棄!
__________________

*7月30 : 地鐵不合作運動
*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
返工放工幫手air drop
停止前線義士受傷被捕

我要真普選 不要空降假特首

[orange][size=2]先生/小姐，我而家跟據警察通例 Police General Orders 第20章 第14條要求你出示委任證，麻煩請你合作。

做文宣呀仆街

Push

推！！！！！！！！

45被濫告，係幾百萬市民責任，你地默許濫告發生，從來無迫脅到港共政府，仲學上講齊上齊落，什麼一個都不能少，我教人地人權庇護，轉發既人5隻手指數得出，咁撚樣叫一個都不能少咩？咁只係你班仆街幾百萬人想人地為你地既劣根細膽衝鋒陷陣，但幾百萬港人完全乜撚實際解決既都無做出過效果，只識網上做啦啦隊，屌你老母

睇太多美劇。。以為香港都係可以揀。。

陪審員好似有年齡同學歷限制？

點樣做陪審員？

我更正，唔係last sort
係must-have sort

香港人之前仲未諗到香港政府係可以咁痴線，依家香港已經係無險可守

一定幫

唔知咩人做陪審

成

好似講過佢地會剩係告到區域法院 法官話哂事

仲相信揀陪審員時係隨機？

做得陪審要識英文
廢老九成pass
推

唔好俾法官引導到

立

未必有陪審團

藍黃大戰

未試過咁想做陪審團
想做多幾次

拿我好公正既

PUSH

推到全宇宙都知

仲有想問吓:

學術討論:市民有無得告政府?

香港法治一早已死！！

仲有人信陪審團係random出黎 !?

咪撚咁天真啦！！！

推 好重要

真

陪乜柒審團, 上到high court咩屌你, 裁判官同區域法院使撚陪審團咩

我想推到比聽日既陪審睇到

推！！！！

呢個真係要推

班冚家剷一定會掟去區域法院審 個到無陪審團

陪審員的資格
出任陪審員是每一位合乎資格的香港居民應盡的責任。

雖然出任陪審員有時會帶來不便，然而香港是一個法治社會，擁有透明度高的法律制度，陪審團所扮演的角色尤為重要，因此出任陪審員也是一種榮幸。

任何具備下列條件的香港居民，均有資格出任陪審員：
年滿21歲但未滿65歲；
精神健全而並無任何使其不能出任陪審員的情況如聽覺或視覺的損傷等；
品格良好，及
熟悉聆訊時所採用的語言— 即中文或英文（視乎個別情況而定）

如何挑選陪審員?
若你符合出任陪審員的資格，人事登記處處長會把你的名字納入陪審員名單內，並由高等法院司法常務官發出通知，通知你將會把你列入陪審員名單內。

高等法院司法常務官每兩年編製一份陪審員臨時名單，該名單於十月或以前擬定，然後在翌年二月或以前確認。司法常務官亦可隨時增補該份名單。臨時名單或增補名單一經備妥，司法常務官會在憲報及報章刊登公告，說明該名單已可供查閱。

高等法院司法常務官每星期以隨機抽選的方式，從陪審員名單內抽出若干數目的陪審員。若你被抽中，法庭會以掛號郵遞把傳票寄給你。一般會向你發出最少 21 天通知，並請你在指定日期前往高等法院或死因裁判法庭。

曾接受傳召而出席的陪審員，一般在兩年內不會再被傳召。

咩叫 last sort

Pishhh

抽波波
但每邊可以否決三次

推爆佢

暴動罪有冇陪審？

時代革命

係，想鋤七年以上先會上高院

推比全香港大學生睇

Pish

推 乜都試下

好老實講
無委任證既警察係無可能
無舉旗既情況下開射係無可能
無見到黑社會打人唔捉係無可能
無見到200萬人上街照唔聽意見係無可能

今時今日既香港已經唔存在無可能
只要你肯做 有人同你做 乜都有可能

上訴先上到最高法院？

Up

推
我要救義士

一定要推

起碼知多樣雖然我已經唔信佢重會random 陪審

陪審團行使否決權無需理由

推 由人民決定

收到信嘅巴打記得填翻信比法院，咁先正式入到陪審團個名打

陪審團由多少名陪審員組成?
最嚴重的刑事案件（例如：謀殺、誤殺、強姦、持械行劫、某些涉及毒品和商業詐騙的案件），均由1位原訟法庭法官及7名陪審員聆訊。然而，法官也可下令將陪審員人數增至9名。

想知暴動屬唔屬於最嚴重的刑事案件
即使區院審都可以打上訴高等？

想問下香港有試過未？

推

45個人既青春幫幫手 大家一齊罷工

又多一單彈藥比美國

推呀屌..

推呀仆街

其實呢
就算初審被陪審團否決
上訴庭就無陪審團

請法律手兄再講解吓

如你所講證據齊全 政府上訴都會入到

所以最緊要是不被捕

推爆佢呀

唔洗求都會推

緝拿黑警 重組警隊

Push

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

黑警係唔係都話暴動
法庭可唔可以推翻唔係暴動?

地院有陪審團咩

推！

但係依家嘅香港
已經唔知陪審團到底仲係唔係隨機
已經唔知所謂嘅法治 淨返幾多

我地最後呢條路 係武裝革命

你意思係等件案審完到陪審團決定時
由陪審團判無罪？
咁我哋可以做啲咩？
我哋邊有可能控制到陪審團嘅決定？

所有嚴重非區域法院嘅判處都必需要陪審團 仲要大比數

檢控會揀人架

push, 公道自在人心

推到上宇宙

有冇law友識？

未

Pushhhh

推！永久置頂

有用post 必推

推爆

係咪就算終審法院都係陪審員制度？
要有預期律政司會告到去終審法院

仲有之前都試過有啲支那入去影陪審團相呀
有陪審團驚到退出唔做

推呀

再推

麻包袋

☝🏼🧛‍♂️

陪審團否決權

從未試過咁想做陪審團
可唔可以抽中我

推丫

兩邊都有權揀陪審員，所以真係睇彩數

希望抽中連登仔做陪審

推呀！ 我幾多錢都課

推，大大力推

好重要 推

推推推推推

求下各位

推推推

請行使陪審團否決權 (Jury Nullification)

上高院係咪都要等到上訴？要有錢玩法律+義士可能都坐咗成年？

萬刧不復 退無可退

推
但咁樣會唔會成為教唆，會唔會有法律後果?

推！一個都不能少

長知識

有得做陪審團既求下你地啦
好人一世平安呀

係

2016都討論過呢條問題, 最後好似都係跟返規矩

必須推 保佑義士

錯。。。係由辯方律師 reject 人
抽簽，睇職業。。。如果大叔樣、唔順超，辯方律師可以不問理由 reject 佢入陪審團。

我無野講

我相信讀得u 既 黃點都多過藍掛？其實對我地有利既

而且控方辯方都有權揀對自己有利嘅人

推到有陪審團睇到

推
希望抽中做陪審

大家聽一聽小弟講 樓主講嘅野有可行性

但唔好忘記陪審團係有得揀，控方律師係可以揀走一班有可能同情被告嘅陪審員

而且，雖然唔可以因判決而負上法律責任，好多控方律師為左整走呢個bug 都會問人有冇除左提堂證據同法律外嘅判決原則，如果答有就唔揀 答無但最尾有曬無疑點證據明顯犯法都判無罪 就有可能係妨礙司法公正

光復香港 時代革命

8月5推大罷工

推啊

必推！

無罪

push till the world ends

推！！

選擇性執法

文宣

都要幾年後先上到終院

抽簽，睇職業。。。如果大叔樣、唔順超，辯方律師可以不問理由 reject 佢入陪審團。

I

輟左學入唔到pool

I 5 want5

推 只要有一絲希望都要推

但點知係唔係random個機制係點

會搵哂藍屍做

希望random抽中我
一定會幫手

好撚驚
會唔會check市民以前選票
就跟住派陪審團邀請

大大力推

犯法但無罪

pushhhh

[img]

last *resort

推

依靠赤化既司法制度，証明你都無得救

補條link

法官大人
我中立的

幫推！

6 I 5

其實你咁推會唔會有反效果?

求互推
[抛磚引玉] 所有連登軍師, 文宣入, (好認真!!)

The

大大力推 所以人都要無事！

講咁易咩

首先要上到高等法院，其次陪審團 人選 要控辯雙方同意

45 4

唔好比佢沈，推呀

撤回送中、收回暴動、撤銷控罪、追究濫權、真雙普選 我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

哇屌推啊

如果呢度有人有幸選中俾控方揀，一定要扮不問世事、怕事嘅港豬

推推推推

救義士！！

深藍班廢老無得做陪審員

投票不公開。。。又唔容許寫名
點 check? 妖言惑眾

屌推爆佢

推 希望好人有好報

我冇野講

一個不能少!

一定有野可以做到！

唔係咁易既
真係做到先再算啦

我冇嘢講？
我話冇罪呀！！

要救義士呀仆街

仲有一條路 就係贏左呢次運動
唔好放棄 加油
佢地可以賭上自己既前途同未來
我地呢？

唔推唔得

推啊自由西

8月5號齊罷工

屌聽日提堂冇陪審

推
唔知有冇用 但唔做就會乜都冇

若果陪審團認為有關的法律是「惡法」及/或認為司法系統腐敗僵化，成為政權利用惡法侵害公民的機器

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

大家一齊研究，send比前線睇

各位有機會做陪審團既各位記得將社交媒體刪除/private

出任陪審員是每一位合乎資格的香港居民應盡的責任。

雖然出任陪審員有時會帶來不便，然而香港是一個法治社會，擁有透明度高的法律制度，陪審團所扮演的角色尤為重要，因此出任陪審員也是一種榮幸。

任何具備下列條件的香港居民，均有資格出任陪審員：

年滿21歲但未滿65歲；
精神健全而並無任何使其不能出任陪審員的情況如聽覺或視覺的損傷等；
品格良好，及
熟悉聆訊時所採用的語言— 即中文或英文（視乎個別情況而定）

未上到high court 都唔會有陪審團

我給你講，這種制度陪審團都能造假。他能全部選出大陸紅色人員

[香城online]傳令兵的技巧和心得

推.

盡自己全力

推 救救義士

推到 有良心既人事出來

拯救義士呀

可唔可以講多次

大部分可以成為陪審團的人普遍都係一種合理非嘅心態！我地如果想打動陪審團，動之以情係我地必然的選擇！

早排收到邀請登記做陪審團信
即回信

推呀！！！

樓主唔記得咗樣嘢，魚革暴動案要審時有支那人到庭影陪審員樣，即係變相恐嚇陪審員，個仆街法官唔理/鬧兩句就算，其實嚴格嚟講法庭都已經半失守

救命呀！

登記左
有機會盡公民責任

推撚爆佢

區院無陪審團wor
高院先有
暴動罪係邊度審?

推比全世界

推推推推推推

push
我信呢個香港仲有好多正常人 未必個個知呢樣野

另外陪審團會唔會有filtering?

幫到比陪審員睇到

佢一定揀d老屎忽做陪審團

唔推唔係人

要判7年up就高院
below就區

依個要推

陪審團乜唔係要雙方律師同意，同埋個官有權解散陪審團

推，極重要

政府次次審呢D 都唔知點解會抽到紅底法官
你估佢抽陪審團又會唔會唔知點解抽親都係廢老

唔推唔得，好重要

按照良心拯救同胞，對抗腐敗司法系統及政治

咩都要試下,推咗先

要救佢地就要全部上齊刀刀叉叉 只要夠人多好似鄉黑拎刀都唔會有事咁

快點抽中我

真的嗎？

High court先有陪審團 我估九成上到區院就算

推!!!!!!

陪審團...班後生既將來就靠你地！
求下你地，幫下佢地

跪求

入pool再中標嗰下真係唔知，佢話random，個pool有效兩年

如果中咗標，當日真係抽獎租咁抽

推，班後生冇做錯！

推到全香港都知

幫推

再 再推

誰是陪審員

推撚到核爆

只要陪審員唔通街唱就ok?

罷工要配合埋 不合作運動 事半功倍

up

推！！！！！

希望推到其他人睇到

對啊 推到比陪審員睇到 我求下你地

推
要全港人睇到

推 人命關天

必推

以前好驚被抽中 我依家真係好希望佢抽中我做陪審

陪審團行使否決權無需理由。

高質文

不推不是人

依個post真係要推

唔係最後
佢要告暴動就真暴動比佢睇
我地仲有汽油彈未出
車呔未燒
未渣貨車撞鳩班狗
未放炸彈

到出曬呢d都打唔贏先講話得返最後呢條路

please!!!!!!!!!!!!!!!

小心汽油彈傷到被捕義士

重要！ 推

魚蛋班義士除咗天琦基本上都係district court審

光復香港

推呀屌

我第一次咁想做陪審團

我想問 係咪冇收過登記官嘅信 就即係唔會有機會做陪審員？

有無得自薦做陪審e 單案

呢個一定要推

push!!!! 推俾全世界睇!!!!!!!!!!

救義士

推啊！

好重要

有冇人知如果陪審團運用否決權會唔會變case law，之後法庭洗唔洗跟？

推
陪審團行使否決權無需理由

推
但唔知宜家陪審團仲係咪抽籤寄信

希望有用 , 推

細佬有幸參與過
但抽唔中
個pool女人比較多

文宣組貼僆農牆！

文宣組貼僆農牆！

文宣組貼僆農牆！

文宣組貼僆農牆！

如果佢地比晒中聯辦、大陸人、紅底嘅冚家剷做陪審團咁點算？

一定要推比更多唔同層面既人睇

真係天無眼，黑社會狂打人只係告非法集结。

咁可以點幫手？？

希望大家fb instagram snapchat Twitter 乜乜柒柒全部keep 住share，求下你地

［低級問題］但想問咩case會由陪審團判 有咩case係由個官判？義士呢單係唔係一定有陪審團？
利申 法律白痴屌細力啲

最怕黑箱作業

冇嘢講

好想瘋狂做陪審團

Please remember and spread the news.

罪名唔成立！

選到陪審團既人
千祈唔好同人講你知有陪審團否決權
呢樣野要廣傳

.

Z

可以點推動？？？

最後嗰條路係打贏黑警，特赦所有義士

唔該各位陪審團！！！！！！！

係咪高院先有?

推！！！！！！！

推爆佢
推推推

陪審團好大可能精選過

求下你地

我想講既係
去到呢一步
陪審團好可能都係被篩選過

唔好喺度圍爐 要推上fb

我認為陪審團會一致認為45名被告 暴徒罪名成立 判處最少10年囚禁 即時執行 以殺一儆百

黑警疾病纏身 不得善終

黑警疾病纏身 不得善終

前線唔係condom!!

推呀！一定要救呀！

可否抽我地

如果我人生有機會中六合彩
我唔要啦

救佢地好無

推呀！！！！

陪審團否決權

文宣組貼僆農牆！

文宣組貼僆農牆！

文宣組貼僆農牆！

文宣組貼僆農牆！

推呀！

各位幫幫手

求下大家救佢地

大學畢業8成黃
而且印象中狗係唔做得
所以陪審團將會係我地戰場
最緊要揀到你果陣
你要扮到好持平公正
你怒睥個被告辯方會reject你
你後生控方又可能會reject你
總之諗辦法扮到控辯雙方都接受

控方可以揀案件喺區院審定係高院審。
如果係區院審，最多判七年，但係無陪審團制度，高院先有陪審團制度。
但係判咗之後就可以向高院上訴。

利申：我都唔太熟悉，都係剛剛上網睇返嚟，有錯請指正。

去到high court先有陪審團架

點樣幫手呀！！！！！

肯定黑箱簡人不過都推左先

有無法律人士講解下得唔得

大家要推俾唔上連登既人知啊！

最慘係選啲深藍入去做
呢個政府已經做咩都唔覺得出奇

要大學學位
年齡... 唔記得

[緊急]萬一葵芳狗發難 逃生路線

幫手推

sry係我打錯 唔好笑我啦

陪審員係大專/大學以上學歷就會隨機抽人
抽中你，你一定要做陪審員，除非有合理解釋
，如唔識審訊語言，有病先可以唔做。
辯方，控方都有權揀陪審員

光復香港。救救義士們

辯方可根據陪審員的回答或表現，在附上合理的解釋下，提出不限次數的有因由反對，將該準備出任是次案件的陪審員剔除並禁止參與是次案件。另外，《陪審團條例》第29條更給予辯方最多5次的無因由反對（pre-emptive challenge），即辯方可以在沒有合理解釋的情況下，剔除並禁止不多於5名的候選陪審員參與是次案件。控方也可以如辯方一樣，可以對候任陪審員作出不限次數的有因由反對，但卻沒有權利作無因由反對。

可以reject 義士可以選擇

我從來唔認同濫用此舉，
因為依個方法係個方法推翻所有法治系統既舉動，亦直接威脅法治社會的基本原則，容易被濫用。

但對著麻木不仁的殺人政權，
面對著一條透過不合法的（深圳）臨時立法會通過且違反憲法的惡法，
我認同陪審團有權、亦有責任
投下公義一票

以法達義，係法治精神嘅最後一步！

再多一個義士入到暴動，香港將唔再會有人抗爭！

呢個真係有用
救下義士，唔該

响香港取得大學學歴果年開始自動入pool, 每星期高院抽人，所以唔係入，係被加入。

推到無罪

唔好沈醉係同溫層

我冇野講!!!!

暴動罪，最高判10年
區院只判7年以下嘅案

點樣先可以令到全世界知

不推不是人！！

要多少陪審團才能否決，求推到全香港都知道

咁點先做到陪審團？

OK即刻簽做陪審團

推爆佢！！！

入pool機制又係點?……你熟我就唔Google la

與英國容許被告選擇自己是否接受陪審團審訊的權利不同，當案件被交由不設陪審團的香港區域法院（或更低級的法院）審理時，被告無權要求將案件呈予設有陪審團的香港高等法院由陪審團判決其罪。在2008年的蔣麗莉案中，被告蔣麗莉因不滿有關權利被剝奪，曾就此先後提出兩次司法覆核，但最後均被判敗訴[158]。
首先要有錢上訴到高等法院
仲要陪審團絕大多數係支持

push!!!!

推 救義士

同意 唯一解決問題係推翻港共政權
但現實我唔太樂觀 唯有大家一齊頂到最後一秒啦

要等兩年先判...

18定21以上65以下

push!!!!!

講理由好冇，冇頭冇尾姐係點？

太被動而且需時太耐
而且萬一失敗，你再做咩都變左輸打贏要
前車可鑑，仲相信香港有程序公義

Push - hope justice prevails

有邊個義士基金/勁嘅辯方律師？
即係捐錢

好過唔試

推
怒推

一定要救返義士

好過唔試！唔係可以點啊！！

陪審員的資格
出任陪審員是每一位合乎資格的香港居民應盡的責任。

雖然出任陪審員有時會帶來不便，然而香港是一個法治社會，擁有透明度高的法律制度，陪審團所扮演的角色尤為重要，因此出任陪審員也是一種榮幸。

任何具備下列條件的香港居民，均有資格出任陪審員：

年滿21歲但未滿65歲；
精神健全而並無任何使其不能出任陪審員的情況如聽覺或視覺的損傷等；
品格良好，及
熟悉聆訊時所採用的語言— 即中文或英文（視乎個別情況而定）

你可以簡黃 對家可以簡藍
再唔係反對你個黃 轉個中立

好文幫推

PISH

一定要share！！

要到高等法院先有陪審 好似

罪名不成立
守護香港嘅國民冇一個有罪

否佢老母

一定要推到日日置頂 推到全港連手足都知
被告有權選陪審團 一定要推到佢地同班有良心既陪審團都知

風險好大，等同將義士前途放上賭枱，但有一絲希望都要推！

同埋文宣上唔止要畀更多人知道有陪審團否決權，更加重要係我哋要持續keep住民意，增加支持者，先可以減少風險。

推，一個都不能少

真心推，極重要

我冇嘢講

文宣隊

推爆佢！

無得唔推

【抒發】警黑勾結 無法無天

推啊 推上熱門啊

撞

問題係，港共未必再將義士 case 擺上。High court。

經過以前教訓，佢地寧願擺係 District court 審，最多判輕啲，都未必博比陪審員判無罪

唔熟法律都要幫推

光復香港，時代革命。

記住陪審團否決權

推上熱門

幫手推

推到釋放義士

推到佢地無罪釋放

推!!!!!

4十幾個人 計落同一單？同一堆 jury?
定會打散？

推！還我公義！

聽朝東區法院見呀

通常要大學畢業過一排先有

我無嘢講

聽日東裁 一庭 九點！

希望遇到有良知嘅陪審團

咁好奇問
個時陪審判天琦有罪？

推！救救佢地呀！

聽日東裁 一庭 九點！
直播義士講！

置頂

要扮淺藍或者中立
等控方浪費qouta

推！
但日後如果不幸上到court , 唔好推得咁明....我怕會解散陪審團.....

Push!!!!

推到全香港人都知！

講到咁明顯，驚唔驚係名單做手腳

推
救救手足

一定要夠

求下各位陪審團
我願意食長齋戒丁

Push 我無野講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我唔舒服要去醫院

其實要去到高院先有陪審員，區域法院係無。主要係睇刑期上限，少過七年就唔會上到高院。上訴庭係唔會有陪審員，得高院原訟庭有。

控方律師，被告都可以當庭 reject，不過無原因的，照程序佢地係唔會知你背景。另外，陪審員讀出最後決定係唔需要交代原因。

利申: 做過

推到見報

係咪同呢條片講既係同一樣野？

睇完都唔知講乜
千其唔好話我知，我唔想知
我好想做陪審團，知太多會比人撤換
我唔想比人撤換

我好想做陪審團

推推

暴動罪最高十年 唔係根據法例條罪既最高刑期架咩? 利申唔識想肯定下

推一下

Jury Nullification: 陪審團行使否決權無需理由

大大力推！！！

there was no other way

推！！！希望腐爛嘅法庭唔好淨係傳召晒d廢老做陪審員！！！

推爆佢老母

可以失望 不能絕望

jury nullification

有解釋

但要好小心唔好同官講, 因為如果法官覺得你有前設立場做唔到公正裁決佢可以唔洗你做 / 解散陪審團。

陪審團讀過下書

希望有機會做陪審團

推到黑警死全家

希望陪審團仲有良知

Push
救救義士

有用post 再推

我要罷工

有用post，推

上到高院先有jury, 高院既案罪成最少7年

如果上唔到高院呢...

香港一半人想示威者死
另外一半人，唔知有冇一半肯無條件撐示威者
假設有，都只係25%
一個9人陪審團，假設係7比2門檻
都要有3個人肯無條件撐示威者，先打得甩
真係唔感樂觀

要記住
好似我地咁無條件撐示威者嘅人
可能只係社會上嘅少數

Pushhhhh

Support!

推，救救義士！！！

呀，上年寄左封野叫我做陪審員填資料，我仲未寄翻翻去

推
救下香港

收聲呀屌你老母！！上咗高院未呀而家？邊個話一定有陪審團

唔想打尋你
大家清醒啦，唯一既機會唔係陪審團呀，唔係講緊佢地可能會選紅底或者恐嚇陪審團
而係到今日仲想用制度同軍政府對抗既人真係愚蠢至極
就係因為你地到今日仲留戀香港既「司法」留戀最後殘存一絲既「和平」
最終放棄最後亦係最寶貴反抗既時間，然後
然後就沒有然後

幫下佢地

好似四年，夠唔夠一排？

push n support

被拉既人一定好無助

細case只會去到magistrates court
根本唔會有jury trial

唔好留低佢地

自動入pool

要睇法官
達唔多大多數裁決就要法官引導
困到有結果
都達唔到就會解散陪審團

我地係出面既一定要幫佢地

咁多位如果係有識之士真係盡下公民責任，或者今次未必幫到佢地。但之後香港都係靠咁多位

陪審團真係好重要
我地不能左右陪審團獨立決定
但呢個已經唔係一件獨立事件
係政治問題

陪審團一定要以香港法治做判定出發點

求下大家

推 救得要救

推啊 你老尾

大學畢業自動有 唔知有冇唔洗大學畢業都有既資格

Share比朋友

5/8全民大罷工
推爆佢，有機會做陪審員就記得盡公民責任啊

係咪大學grad就自動有機會抽中做陪審團?

被告冇得揀，由律師去揀
陪審團係根據証據判斷，要中立

跪求 ！

推撚到義士放曬出黎

我要入巴士底監獄

係罷工啊

屌推

各位陪審團 呢個係良心之爭
！！！！
一定要判佢地無罪！！！

係咪一定會有陪審團？
好似唔係所有法庭審訊都有

陪審團唔到我哋選
但每一場示威都可以做一個完整既線性整埋
繼續影響輿論

push!

法律已經被腐敗政府用作打壓人民嘅手段

其實重點係要提上年grad嘅朋友(唔係fresh grad)
佢地應該近排有收到通知

陪審團否決權！

可以將此post置頂嗎

無錯

推！！！

抽中多數係藍屍陪審員就玩完

推......

雖然高院可以用，我地如果有機會可以用，但政府一定上訴去終審法院

做市民幾時都要企硬對付黑警，總之無委任證就無身分證！

推呀！救人呀！

唔好呀

快啲推

好似聽講過有陪審團被解散既案例

雖然中學已經知
但係幫推

陪審團決定無得上訴
但係政府可以唔放上High Court審

大力推呀

推 見到香港人既最後一根稻草 好撚想喊

陪審團行使否決權

5/8

盡一切所能推

Pushhhh
香港法律只反映程序公義 根本無社會公義可言
屌你老尾根本就係睇個律師識唔識玩

推啊你老母！

義士們唔好有事

要文宣, 要facebook 圖, 要長輩圖, 我要貼到成個facebook 都係

其實睇下揀左咩陪審團

係香港發生一啲都唔出奇阿

咩都要做 唔好放棄

推，希望抽到我😭😭😭

裁判及區域法院都冇陪審團

其實班仆街真係有可能揾返深藍/自己友做 ....
你睇徐sir 單野就知 ...

推L爆

大力推

取決於陪審團係邊個揀

推！

拯救義士

推啊！！！

8月5號三罷！咁低成本都唔做對唔對得住義士？

但係記住 就算打甩 如果遇到紅底老爺奶奶 訟費好大機會都會用自招嫌疑呢個理由拒絕比被告人 呢條數都唔惹少 最好就梗係唔使上庭啦

最怕抽中藍絲就仆街了

推爆去

律師到法庭前會知有咩人？可以check定社交媒體？

揀鬼咩，裁判及區域法院都冇陪審團，個官話哂事。

推爆佢加8月5號三罷！

無知一問，咁之前佔中案係咪都係陪審團認同佢地有罪依家先要坐？
其實問題係仲有一大班藍絲會覺得佢地係暴徒，抽樣做陪審團都只係五五波

8.5 全民三罷

但係我覺得應該要選出陪審團之後，先出呢個post。因為今時今日個政府都唔知會唔會篩選一D與被告持有不同意見的人做陪審員. 等待選出陪審員先出這個post, 令到陪審員清楚知道佢哋有這個權利.

推啊 要拯救我地嘅義士啊

推到所有香港人都睇到

明天去東區裁判法院. 裁判法院沒有陪審團只靠法官.高院先有陪審團

推佢老母

再推！

share

大大力推呀！

未試過咁想抽中做陪審團
請抽中我please

好撚想做陪審團
快d抽中我

香港大把講普通話嘅大學生
要100%救到義士得一個方法
唔好再呃人呃自己

Push 唔可以dum低佢哋

政府提曬水你地都唔識做 點解E+淨係青少年呀 自己諗下啦

[緊急]萬一葵芳狗發難 逃生路線

幫手推上前線

我有陪審員資格，抽中我得唔得

有無得申請，同埋有無得上網 check 自己係咪

必須推

Gd thinking

大陸仔優才入藉有無得做陪審團

陪審團只係去到高等法院

如果控方上訴，終審法院先係最後防線

裁判法院冇陪審團喎，高院先有⋯

推推推！！！

陪審團行使否決權無需理由
陪審團行使否決權無需理由
陪審團行使否決權無需理由

唔推對唔住自己

按道理 聽日要上庭嘅陪審團
依家係咪已經唔可以同外界接觸

無資格，幫推

陪審團行使否決權無需理由
陪審團行使否決權無需理由

但首先都要啲陪審團係撐我地 如果佢地撐警我地就仆直

支持

法律知識真係好重要

香港人有腦 自己諗清楚

推,香港人加油!

求大家唔好用經銀行捐錢比政黨

天琦單案 有人因為捐錢而被取消資格

yes

否決

一個都不能少，求下大家

要救番曬啲義士

10年起跳
真係要救人

唔好意思，而家你哋揚哂會咁玩，對家係一定唔去高院審，係陪審團都無。

靠陪審團？
屌你老母，含撚啦

陪審團可行使否決權

隨機抽，但是被告可以唔同意抽出尼既人

呢個方法值得推，個決定係陪審員自行決定。

陪審團嘅原意係 as a reasonable man, 你認為呢個疑犯返有冇犯罪，而唔需要理會法律係點樣寫，因為條文嘅標準就係陪審員的決因為陪審員嘅決定就係條文嘅標準。以今時今日香港人對待呢件事黎睇，你班小朋友應當完全冇罪，希望各位被抽中嘅陪審員好好考慮呢一點。

「陪審團否決權」是一個極少會被公開談論的題材，原因是一般大眾(尤其是陪審團成員)也不會被告知的一個權利，故被視為一項禁忌。使用陪審團的刑事審訊中，陪審團的權力其實比法官還大，負責決定被告是否「有罪」，而其決定是不需要給予任何理由。若果陪審團決定被告罪名不成立，則被告會被當庭釋放。在普通法下，陪審團不需要為其裁決而負擔任何法律後果，而法官是必須跟隨陪審團的裁決而行事。另一方面，被告人是不能因為同一項刑事罪行而遭多次審訊，故在審訊後被判無罪是為最終判決，檢控機關是不能就同一罪名不服陪審團決定，提出上訴再提訊被告。

因此，理論上若果陪審團認為有關的法律是「惡法」及/或認為司法系統腐敗僵化，成為政權利用惡法侵害公民的機器。
則即使按照法律條文、法律原則、呈堂證據等皆應判被告「有罪」，**陪審團是有權力選擇無視而判決被告「無罪」，即「犯法但無罪」。

你哋而家推係變相自殺，知唔知要上高等法院先有陪審團？你哋打哂開口牌，你估佢仲去唔去高院

Oversea grad 做唔做到

如果選出陪審員都係人手控制呢？

唔好打飛機唔該

推

雖然都唔敢期望太多

有咩理由唔推

推！

一定要救到佢哋

點check自己喺唔喺pool
定係除咗學生 都喺pool

推爆佢老母!!!!!!!!!!!

推到個個都知

無錯
越咁樣講
對家只要指示落區域法院審
對家就係點都要義士坐左先
坐少一兩年對佢地唔算咩

唔好抱太大希望

求下你地啦，佢地係為左你地行到最前，求下你地幫手，求下你地

你咁講會唔會被告防礙司法公正

可以去區域法院，區域法院都可以審暴動罪，不過判刑上限係七年。區域法院係無陪審團。

推到佢月球上面都知

區域法院有

裁判官就自己話事，所以呢件事真係難有具體影響力

8/5 全民罷工

推，有冇多啲資料同案例睇下

推撚爆佢！！！！

仲有速龍一衝就全班向後退，最前線就有幾個俾人撈走，
大家真係可以試下不退反衝。

一般敵人防線綠衫連速龍合共200人內，扣除攞盾嘅，有機動力嘅只有速龍。TG濫發一出，其實可以全體向前推進。對面會有形勢評估，人數喺佔絕對劣勢下只會選擇退。
懇請咁多位手足唔好再俾TG嚇破後退了，保護前線先係減少被捕嘅方法。

想問巴打咩背景，知道咩內部消息
可以咁老定佢唔會造假？

有冇巴打睇開CGP Grey

光復香港
時代革命

pushhhhhh

不要只推 , 進著說 「罷工要配合埋 不合作運動 事半功倍」

和理非 站出來 我地去集會遊街不合作運動 等前線休息下

香港人 唔好放棄!
__________________

*7月30 : 地鐵不合作運動
*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
返工放工幫手air drop
停止前線義士受傷被捕

我要真普選 不要空降假特首

唔好意思，借少少位
---------------
[爸媽系列] 唔可以俾前線得個N95，求裝區。

已推到fab

光復香港，時代革命
我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我唔舒服要去醫院 唔好凶我 我要睇你委任證同編號投訴你

。

求求
幫手推
香港人救香港人

求下大家 要救義士

沒有暴動
只有暴政

我唔介意每日推一次

Push!!

我做過陪審員，抽應該係random
不過重點係要上到high court 同開審已經兩、三年後，如果冇得保釋即係坐足咁多年……

我會集會
我會罷工

推 比多d人知

快d出信叫我去陪審 求下你

推 求下大家

大力一推

推
陪審團唔可以有政治立場 唔係又比啲狗質疑啊？

推啊 唔可以俾佢地白白犧牲 齊上齊落

希望抽到我地去做

無知一問：
香港都有呢樣野？
係唔係要陪審團一致通過？

拯救暴動罪義士

係依件事上面 政府真係重會比法庭隨機抽陪審團，而唔係揀人？

記住投無罪之前唔好同任何人講

死黑警有種告埋我

祝你全家每日一路好走

推呀!!!!!!!

我無鼓吹到你地咁做只係推斷香港人會咁做

光復香港，時代革命

天佑義士！無罪釋放！

推!!!!!揀我做陪審團喇。。。揀我揀我😩😩😩

推！

(成為連登仔嘅第一個reply)

推 ！

可以話係其中一條路

未嘗不可一試

做咗先

▇▇ 要贏就要影響到全香港 ▇▇

有用要推

'Push'

機場係三罷既最佳地點

聽下亞澤講

Pushhhhhhhhh

如果做假當年魚革就唔會有義士上庭全無罪釋放啦
唔撚駛理

香港最終極防線

我冇嘢講 我要見律師

要推

日月可鑑 人心肉做

希望陪審團係有獨立思考既人
支持正義

太長爬唔晒所有留言

想問下如果之前冇回信/冇印象收到信

有咩方法可以申請加入返名冊之內？

82遮打集會
85全民罷工

推！ 一個都不能少

有無諗過到時大家。有10萬個人一齊去法院認

我有罪。要拉一齊拉

推上天

５/６大要求已經冇意義

大家一定要幫手

快撚啲send信嚟叫我做陪審啊

求下你比我做！

分享段片俾大家了解清楚

推啊 一個都不能少啊

賣撚咗層樓都想課金

我無嘢講

——————————

堅持五大訴求 拒絕警黑勾結

1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

??

只要幫到義士一定推

香港人！PUSH

Pushhhhhh

我4 年前... 已經抽中左一次 陪審團

呢兩年... 唔會再抽中

求下大家推

只限五個係不問理由
五個之後就要提供理由

如果各位被抽中使陪審員，希望各位可以略盡綿力，既然我地因為各種原因企唔上前線，咁就要喺各自崗位盡力去支持各位前線人士！

一定要推
義士一定要救

**重要**

有無法律撚講下而家咁樣事先叫陪審團否決會唔會有法律責任同影響單案

Nullification

平平安安返黎呀

睇完唔明要做d咩？

推推推推推！！！

一定要無事！

P

推到陪審團見到

推。。。

推到文宣出大量資訊

要團結一致抗暴政

好👌

請留意之前既民意調查，學歷越高就越偏黃

陪審團記得好似要大學學歷，個班文盲廢中冇資格做架

犯法但無罪

法治唔係只係依法守法, 最重要係彰顯公義

45位義士採用簡易程序起訴在區院處理
沒有陪審團

推！
罪名不成立 ！

「陪審團否決權」是一個極少會被公開談論的題材，原因是一般大眾(尤其是陪審團成員)也不會被告知的一個權利，故被視為一項禁忌。使用陪審團的刑事審訊中，陪審團的權力其實比法官還大，負責決定被告是否「有罪」，而其決定是不需要給予任何理由。若果陪審團決定被告罪名不成立，則被告會被當庭釋放。在普通法下，陪審團不需要為其裁決而負擔任何法律後果，而法官是必須跟隨陪審團的裁決而行事。另一方面，被告人是不能因為同一項刑事罪行而遭多次審訊，故在審訊後被判無罪是為最終判決，檢控機關是不能就同一罪名不服陪審團決定，提出上訴再提訊被告。

因此，理論上若果陪審團認為有關的法律是「惡法」及/或認為司法系統腐敗僵化，成為政權利用惡法侵害公民的機器。
則即使按照法律條文、法律原則、呈堂證據等皆應判被告「有罪」，**陪審團是有權力選擇無視而判決被告「無罪」，即「犯法但無罪」。**

在歷史上，普通法下存在的「陪審團否決權」往往是作為公民的陪審團成員，按照良心拯救同胞，對抗腐敗司法系統及政治的武器，從而達至正義。

如果抽中我，我識做的

推！除了在這裏推還要在各平台廣傳！多一個人睇就多一個機會無罪釋放！

不過就算選中都會interview你，確定你是否中立，而唔係什麼什麼主意者。所以記住答案要保持中立！

不過如果法官知道咗陪審員知道可以nullify, 會唔會有機會連陪審員都冇得做？

點先可以成為陪審員?
咁大個仔未抽過
成家得我老母抽過單兇殺案

呢個正呀，千忻唔好塞羅湖落馬洲

有一個塞MTR好有效既地方被忽略

則即使按照法律條文、法律原則、呈堂證據等皆應判被告「有罪」，**陪審團是有權力選擇無視而判決被告「無罪」，即「犯法但無罪」。**

我要抗爭

真正法治社會

推！陪審團行使否決權無需理由！

天佑義士

推

但

承認吧，夢中已沒法治，戰場只講力量

罷工先
拉多啲人罷！！！！！！

影相，邊個否決告邊個

推撚爆

推 推 推

同我推啊

得高院原訟法庭有陪審員制度，去區院審即基本釘硬

而家開始連儂牆文宜
動之以情

救人

推
釋放義士

釋放義士

唔使發夢啦 全部都係佢哋嘅人！警察法官陪審員都係！

推左先

被人揀中嘅，自己識做啦。

push！

扮藍

識人中咗，等上庭

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

咁如果係藍屍做陪審咪pk

推呀屌！

唔好咁on9, 全部都會係藍絲

And 法官有權冇條件解散一次陪審團

推到上頂

做檢控會唔會唔識鋤其他定罪標準低嘅控罪呀
七年都夠玩啦點解要捨易取難

推 sd出去比人

真係work?

Push!

點check 算己有冇資格or 機會做

無罪
推

推比更多人知
但係真係得個知字 唔好覺得可以單靠依樣野
繼續FOCUS五大訴求!!!

推俾所有有機會做陪審團嘅巴打絲打

(我在其他Post嘅Reply)

簡單講講香港嘅陪審團制度：

大家都可能聽過Jury nullification，又稱陪審團的否決權。

如果暴動案件在高等法院開審，法官只係負責法律嘅裁決者，而陪審團先係事實嘅裁決者（finders of facts）。

首先講講陪審團嘅組成。被告嘅代表大律師在組成陪審團時可選擇剔除個別陪審團成員，但到底邊個先係自己友呢？好多時睇樣睇唔出，要你地自己參透下。大律師會睇睇個陪審團成員會唔會問法官某些問題，從而估佢對某些罪案嘅睇法，大家可以向呢個方向諗。齊腳後先會開始審訊。

當控辯雙方作出結案陳詞後，法官會向陪審團作出指引，包括要求陪審團必須依循法官對相關控罪法律元素所作出嘅解釋。

如果你有幸成為政治案嘅陪審團，無論個官向你作出任何指引，你亦有權投下罪名不成立嘅一票，而毋須給予任何解釋，法官亦唔會詢問點解。

其實每一單案都總會有疑點，對於疑點給予幾多嘅比重，完全由陪審團「根據你地嘅日常生活經驗」去話事！

此外，法官給予指引後，陪審團有充份嘅時間與其他成員討論，討論幾多日都得，係完全無時間壓力嘅。所以大家應該盡力游說其他陪審團成員企在同一陣線，諗諗係咪有某些疑點可以放大D，藉此說服其他成員要讓疑點利益歸於被告。

全民教育嘅工作要盡早開始，要令大家都清楚明白陪審團嘅作用。

呢個要推爆佢

)%20OR%20ncotherjcitationtitles(riot)

all in 罷工，仲要唔止罷一日，求下你。 如果你有問過點解勇武唔散要送頭，如果你有問過點解要衝到去一個冇後路嘅境地，如果你有講過「我唔想你送死」所以你可唔可以be water，我可以答你，因為香港係一個奴性社會，唔返工會死，唔養家會死，扣我假冇得去旅行會死，所以有人自願去死，話你知你呢啲代價根本唔係代價。 和理非，唔係一個唔付代價的代名詞。罷工很難，但香港是有罷工的權利的，是合法的，你罷工《僱傭條例》話你老闆係唔可以炒你的。如果你去到呢刻對和理非嘅想像都只係週末大遊行，sorry你真係冇資格講你係抗爭緊。

做得陪審都有番咁上下學歷學識
希望多d人見到

支持.

求下大家，要救義士

咪傻啦，得既七警都放左

好想做陪審, 抽我

重要

所以要推

推呀！！！！希望抽得中做陪審員同救得番手足

Push到無罪

倒不如…

其實大家都知
不過REMIND下大家都好

但大叔樣嘅人大多數係藍絲

好多人都話要大學學歷 但係上網睇又好似唔洗

呢個係最後手段
但始終要靠大家一齊抗爭
現階段唔好諗咁多

感覺好人血饅頭

推!

唉香港最衰無集體訴訟

推!!!!!!!唔可以放過任何一個救義士既機會

Push!!!!!

陪審團只需要投罪名不成立!

點知自己係咪陪審團

推呀 救人啊

佢地係無罪！

我想知外國degree點計

Psuhhhhhhh

推到8月5罷工

推到所有人見到啊

唔推唔係人
各位義士頂住阿

要上到高院Level呀！

如果有機會做到

義士我唔會比你入去坐

一定要上訴

係！Appeal 一定上 High Court, 三位法官無 jury

如果真係告暴動；最高係十年就必定係 High Court

比美國做茶餘飯後話題

聽朝九點，西灣河東區法院，聲援義士。

咁打到高院

政治迫害大量示威者 仲唔夠彈藥？

雙方都有否決權

請問有冇得check返自己係咪 on the list做陪審團？

利申: bachelors holder(後門狗)

一個人治嘅地方
所有嘢都係假
我真係對陪審員係隨機人呢點好有保留

唔係揀；係有權否決

大家 如果到左2月 財政預算案
做到612 71既行動 政府將會冇晒錢
政府過唔到財政預算案 過唔到臨時撥款
呢個係對政府致命一擊

No, 無人會知開審嗰日嗰 pool 有乜嘢人

如果佢選晒藍絲做陪審團。。。

控方丶疑犯都可以 reject

推
香港人欠你地 一定要無事

推！！！！！！

Agree

必須推 犯法=/=有罪
法治比政府當做工具擺上台

唔會知

推 做文宣俾多啲人知！！

推到全香港人都知

PUSSSSSSSHHHHHH

虛心求教，暴動罪可以唔上高院？一直理解係刑事罪一定要上高院、暴動罪一定要有陪審團添

靠你地啦香港人

蘇麗珊出黎公開呼籲吓啦！

心灰但不心死

我冇野講！

推阿！！！

push
罪名不成立

想請問其實咩案先會用到陪審團

推 救手足

曾陰權都揀陪審團啦
黑警屌你老母

推罪名不成立

推啊！！！！！

被告及其代表律師都可以否決

香港刑事起訴有兩種方法
1. 公訴程序定罪
2. 簡易程序定罪

睇返法例本身：
第245章 《公安條例》
19.暴動
(1)如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。 (由1970年第31號第12條修訂)
(2)任何人參與暴動，即犯暴動罪 ——
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁10年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁5年。
(編輯修訂——2013年第1號編輯修訂紀錄)

2a 公訴程序定罪，就係上高院原訟庭，有陪審團審，最高10年
2b 簡易程序定罪，就係上裁判法院/區域法院，無陪審團審，最高分別判3年/7年
而以邊種方式定罪係律政司揀

而有啲罪行係無簡易程序定罪既，例如強姦
第200章 《刑事罪行條例》
118.強姦
(1)任何男子強姦一名女子，即屬犯罪，一經循公訴程序定罪，可處終身監禁。[比照 1956 c. 69 s. 1 U.K.]
如果無簡易程序定罪既，就一定係公訴程序定罪
咁就上高院原訟庭，等陪審團判

乜撚野最後呢條路
條條大路通羅馬

無論有罪無罪雙方都可以上訴；前題要有證據支持上訴！ 認罪就無得上訴

多謝高汁回覆

原來暴動罪可以簡易程序告

如果二百萬人寫求情信呢

真係一條好有問題嘅法例

其實一早已經話公安條例係惡法要廢除
肥彭果時係廢左
但係臨時立法會又立返
屌佢地老母

推爆你
陪審團按心而行
唔洗怕紅底法官

再推！！！

如果選中我就陪審員
我一定會行駛否決權

唔明不過照推

沒有氣餒的本錢，必須加強文宣

夢遊時要幫手提供安全撒離路線， 附近道路情況

日落時間，

尾班車時間， 尾班前60分鐘開始溫馨提示

一定要至少留2條退走比自己走

不受傷 不被補 一齊黎 一齊走

1. 聽日係咪審訊？
聽日只是提堂！！！不會答辯（即係認唔認罪）
聽日會問下被告明唔明條charge，控方想押後到幾時，押後期間做咩，反唔反對保釋

2. 聽日係咪有陪審團？
聽日不會不會不會有陪審團！！！！
陪審團只會係高院刑事案、死因裁判法院某部分案件出現（高院民事有時都可能有嘅），明天只係裁判法院過下堂咋，唔會有陪審團！

3. 暴動係咪一定高院審？
暴動不一定會上高院！！！
初一魚蛋，其實大部分暴動都在區院審訊，係冇陪審團，由單一法官審理；而一單案會去邊審，係由控方決定，一般裁判官都唔會反對

區院最高只可以判囚7年，高院無限，而暴動罪最高刑罰10年；所以當日DOJ推十人上高院，因為可以判重啲，從天琦同盧建民刑期嚟睇，佢哋係成功的

4. 幾時先知去邊審？
唔知㗎，睇下佢哋想搞幾耐囉，但搞太耐會畀官屌；但排得上區院都一定一年半載嘅事，高院更耐，所以一般唔係有案底/曾潛逃/案情超嚴重嘅人，都會有保釋

5. 咁去到區院有冇機會上去高院？
有，但好少；前排有單虐B案，區院法官認為案情太嚴重，要求DOJ重新考慮彈上高院，最後DOJ係同意彈上高院

上到高院又有可能彈返落區院，早排徐子淇老豆有單案，就係辯方申請落返區院，都係成功的，不過單案本身證據薄弱

對唔住我唔係咩法律人,但好似唔係所有case都會有陪審團

有無方法可以確保全部case都有陪審?

罪名不成立

我一直出po叫廢除公安條例都沉底

彭定康雨革尾聲嘅時候已經出文提水，要以廢除公安條例+限制警權作為退場條件，社運先有基本嘅安全條件

我之前收到份form叫我填左佢sign up做陪審員，如果我依家先交仲趕唔趕得切幫到手？

無啦
唔通打人一巴果啲普通襲擊都要陪審團咩
審某啲案先一定有
例如強姦、謀殺

港共點會肯
有條咁既法咁易砌死示威者

Push
我有方法可以100%救返果45+個手足

其實港共連撤回都唔肯

只要民意基礎夠大，如果港共唔肯廢除，就係另立民選議會廢除嘅時機

只要冇咗公安條例，啲狗開唔到槍、法庭禁錮唔到人，社運就點都唔會輸

咁點解審梁天琦個陣唔用呢個方法
係咪個陣既陪審員都較多偏藍

天琦當年係陪審投成立
如果今日有個當年陪審出黎話當年亂投
可唔可以救到佢

大撚大力推

不成立！

幫你日推夜推 義士你地唔係condom!

文章參考：

審暴動有冇jury??

律政司揀地院single judge 比個赤柱陳 沈死人 你 連陪審團都唔會見到咁點算？

冷靜啲,區裁判法院係無倍審團，區裁判法院係無倍審團,區裁判法院係無倍審團，𣎴要過份期望。

上網查咗陪審團制度的資料，大家入嚟討論下

免左2年冇得被抽

一推再推

陪審團

不推不是人
大大力推

講起劇
有套唔係講用大數據分析陪審員背景資料政治取態之類
我哋有無辦法做到快速起底之類
我唔熟個process所以唔知有冇得諗

推
聽日9點 時間無多 各位巴打 救人要緊

陪審團一定係全部大陸狗

8月5號全港大罷工

請大家為公義發聲，推啊！

不忘被捕義士

救手足聽日見

驚你防礙司法公正

推[/b][/b][/b]

邊個official website會有寫關於呢個否決權既法例？

真心問！不分化！

往死裡推，仆街！！

投無罪，呢個係社會對不公義嘅投票

冇得自薦

陪審團係抽架

係咪一定有架

推 有用

到時求其搵幾個大陸友做陪審團

推
光復香港 時代革命
味grad

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

推啦

8.5罷工

唔該幫下d後生仔

我記得唔洗大學，之前有單嘢講條友申請拒絕做陪審(用英文審)，話自己唔識英文，個官話佢有HD，有一定嘅英文能力，所以駁回申請

I am the LAW.

推到陪審員見到
為不公義發聲

推[/quote][/b][/b][/size=6]

推推推爆佢

地區法院審唔會work

東區法院見呀

你地幫手推呀

推撚爆佢啦唔該

快啲推呀

光復香港時代革命

yes 估計唔俾你玩陪審員

Fact checked?

Any lawyer?

最驚陪審團都係深藍就仆街

推到高等法院

要俾更多既人睇到

政府唔出黎回應，我地回應政府！
我會參與8月5日三罷
罷工罷市罷課

罪名不成立呀

推 罪名不成立

Bump!

推上去

千奇唔好有事

得罪講句, 呢個PO已經係老妨喇......
陪審團係RANDOM抽, 連佢自己都唔知條友藍定黃
同埋要入暴動唔係咁易, 畢竟CASE LAW唔多, 審都難審
我覺得黑警刻意煲大佢用「涉嫌暴動罪」提告
係想恫嚇大家, 殺雞儆猴咁款
即使最後告唔入, 都可以話畀你走甩左, 非法集結囉

高質po一定要推！！

work但有啲case冇陪審團

推到上月球

有親戚被抽中過 深藍黎 有學歷 上年紀
講真 好睇彩數
只要法院一日未染紅一日都仲有機
唔好放棄

【轉發】
突然收到個msg，係想share畀「聽日嘅陪審團睇」，突然發現香港人嘅法律知識真係好貧乏😭 要知多啲先可以好好保護自己！！

我唔係咩專業人士，只可以以我呢幾年嘅經驗同知識同大家分享下

1. 聽日係咪審訊？
聽日只是提堂！！！99.9% 不會答辯（即係認唔認罪）
聽日會問下被告明唔明條charge，控方想押後到幾時，押後期間做咩，反唔反對保釋

2. 聽日係咪有陪審團？
聽日不會不會不會有陪審團！！！！
陪審團只會係高院刑事案、死因裁判法院某部分案件出現（高院民事有時都可能有嘅），明天只係裁判法院過下堂咋，唔會有陪審團！

3. 暴動係咪一定高院審？
暴動不一定會上高院！！！
初一魚蛋，其實大部分暴動都在區院審訊，係冇陪審團，由單一法官審理；而一單案會去邊審，係由控方決定，一般裁判官都唔會反對

區院最高只可以判囚7年，高院無限，而暴動罪最高刑罰10年；所以當日DOJ推十人上高院，因為可以判重啲，從天琦同盧建民刑期嚟睇，佢哋係成功的

4. 幾時先知去邊審？
唔知㗎，睇下佢哋想搞幾耐囉，但搞太耐會畀官屌；但排得上區院都一定一年半載嘅事，高院更耐，所以一般唔係有案底/曾潛逃/案情超嚴重嘅人，都會有保釋

5. 咁去到區院有冇機會上去高院？
有，但好少；前排有單虐B案，區院法官認為案情太嚴重，要求DOJ重新考慮彈上高院，最後DOJ係同意彈上高院

上到高院又有可能彈返落區院，早排徐子淇老豆有單案，就係辯方申請落返區院，都係成功的，不過單案本身證據薄弱

要上到高等法院先有陪審團架
唔好推呢個post住，
請大家推返d有用嘅post先
例如呢個
【我哋就來輸，好L大鑊】

一定支持

香港加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

知道有好多人都好熱心想去申請做陪審團，admin唔反對嘅，陪審團係公民義務，同投票一樣，盡公民責任絕對係好事。

但係麻煩睇睇以下轉載：

政府同傳媒不斷強調暴動罪最高刑罰係十年，相信大家都入左腦。以刑期計，暴動罪理論上係要去高院審既。梁天琦就係例子。

高等法院審訊，係有陪審團既。"陪審團否決權"只係一個網名，7人團好9人團好，總之simple majority 就否決得，我理解唔係咩特權，唔高深亦唔稀奇。

但係而家被捕人士係去裁判法院，唔係高等法院，裁判法院係"無陪審團"既～

所以基本上連登仔講既什麼陪審，都係無用既......

咁點解今次會係去裁判法院？

裁判法院最高可審案件刑期係兩年，再高就上區域法院或高等法院審。故此，從司法架構及法院權力黎推斷，即係被捕人士暫時唔會被告兩年以上既刑期既罪名。

咁又話暴動就要坐十年？

睇返法例，Cap.245 s.19 (2) , 暴動罪原來有分（a) 餐同 (b)餐。（a)餐循"公訴程序"定罪, 時間耐d, 最高就係判10年。呢個餐會去高院，有陪審。（b)餐循"簡易程序"定罪, 既然簡易，審訊時間程序就當然快d, 而最高就係判5年。可以去區域法院。

講法律，連登仔諗到既，律政司署又點會諗唔到？ 假設你係律政司長，而家有成幾十人等住被告暴動，你希望盡快定罪起阻嚇作用，唔想有變數，跟據 S.19(2), 控罪任你揀，你會揀 (a) 定揀 (b)?

大家可以自己評估一下我地個政府既心腸。

From tg

咪即係用輿論壓力迫陪審團宣判你地想要既結果
咁仲係唔係司法獨立?

推，希望義士會冇事

放心， 全部都係佢哋嘅人

推。8月5我會罷工！

對整個司法系統唔認識先會開呢種 po.

我無嘢講！

搵到喇~ 要年滿21歲但未滿65歲
可能改過要求... 當年我一大學畢業就收到封信話因為我有degree, 將會被加入陪審員抽選中乜乜物物咁...

Q

今日收到出任陪審員通知書....!!!

陪審團條例對陪審團係無學歷要求嫁
小學學曆都可以做
不過如果理解唔到審訊內容係可以取消職務

唔只要連登仔睇到 幫手推出去spread大啲個圈子 要所有喺陪審團個pool入面嘅人都知

邊度有得睇陪審團否決權嘅法例？

「陪審團」 -> 有
「陪審團否決權」->冇
「否決權」-> 冇
「Jury Nullification」-> 冇
(?)

Perverse Verdicts

我粗略刨過法庭同新聞有關暴動罪行
我希望有香港人能夠出庭，向法官及檢控官指出
特別是家住附近及其朋友、行過路過、自由身或職業記者
請你地將你所見、所感受、所睇法，告知法庭及檢控官

以下為18條
凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。
1
1

印象中梁天其上高院係判無罪，當時有陪審
最後律政屍上訴，入左。

問題係，會唔會咁好死比你上高院打？？
區院7年，政府都收貨

上訴庭已經係高等法院 區院輸咗 我哋都可以上訴